% Tese de Doutorado
@PHDTHESIS{PaquetePhD,
  AUTHOR = {L.~Paquete},
  TITLE = {Stochastic Local Search Algorithms for Multiobjective Combinatorial
Optimization Problems: Methods and Analysis},
  SCHOOL = {Techniche Universit\"at Darmstadt},
  YEAR = {2005}
}


% Relatorio tecnico
@TechReport{Jaszkiewicz,
AUTHOR={ Andrzej Jaszkiewicz},
TITLE={Genetic local search for multiple objective combinatorial optimization},
YEAR=1998,
INSTITUTION={Institute of Computing Science, Poznan University of Technology},
NUMBER={RA-014/98}
}


% Relatorio tecnico
@TechReport{ibgeFormacao,
AUTHOR={ IBGE},
TITLE={Sistema de Contas Nacionais - Brasil Referência 2000 - Nota metodológica nº 19},
YEAR=2000,
INSTITUTION={Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística},
}
%url = {ftp://ftp.ibge.gov.br/Contas_Nacionais/Sistema_de_Contas_Nacionais/Notas_Metodologicas/19_formacao_capital.pdf}

% Capitulo de Livro
@InBook{KnowlesBoundedPareto,
  author = 	 {Joshua Knowles and David Corne},
  editor = 	 {X. Gandibleux and M. Sevaux and K. S\"orensen and V. \relax{T'Kindt}},
  title = 	 {Metaheuristics for Multiobjective Optimisation},
  chapter = 	 {Bounded {P}areto Archiving: Theory and Practice},
  publisher = 	 {Springer},
  year = 	 {2004},
  volume = 	 {535},
  series = 	 {Lecture Notes in Economics and Mathematical Systems},
  pages = 	 {39--64},
  OPTannote = 	 {ISBN: 3-540-20637-X }
}


% Artigo em anais de congresso
@InProceedings{KnowlesBoundedLebesgue,
  author = 	 {Joshua D. Knowles and David W. Corne and Mark Fleischer},
  title = 	 {Bounded Archiving using the {L}ebesgue Measure},
  booktitle = 	 {Proceedings of the IEEE Congress on Evolutionary Computation},
  pages = 	 {2490--2497},
  year = 	 {2003},
  publisher = {IEEE Press}
}

@InProceedings{congresso2010drum,
  author = 	 {Carlos Eduardo Iwai Drumond},
  title = 	 {Ciclos e Acumulação Capitalista: O modelo de "Goodwin" com composição técnica variável},
  booktitle = 	 {XVI Fórum BNB de Desenvolvimento e XV Encontro Regional de Economia},
  year = 	 {2010}
}
 % pages = 	 {2490--2497},
%  publisher = {IEEE Press}


% Artigo de jornal
@Article{Possas1999Artigo,
  AUTHOR = { Possas, Luiz Mário },
  TITLE = {Demanda efetiva, investimento e dinâmica: a atualidade de Kalecki para a teoria macroeconômica},
  JOURNAL = {Revista de Economia Contemporânea},
  YEAR = 1999,
  VOLUME = 3,
  NUMBER = 2,
  PAGES = {17-46}
 }

% Artigo de jornal
@Article{Cipolla2018Artigo,
  AUTHOR = { Francisco Paulo Cipolla},
  TITLE = {Genealogia das teorias marxistas de crise},
  JOURNAL = {Nova Economia},
  YEAR = 2018,
  VOLUME = 28,
  NUMBER = 1,
  PAGES = {71-101}
 }


% Artigo de jornal
@Article{Rangel1990Artigo,
  AUTHOR = { Rangel, Ignácio M. },
  TITLE = {O Quarto Ciclo de Kondratiev},
  JOURNAL = {Revista de Economia Política},
  YEAR = 1990,
  VOLUME = 10,
  NUMBER = 4,
  PAGES = {30-43}
 }

% Artigo de jornal
@Article{Val2002Artigo,
  AUTHOR = { Paulo Rogério da Costa Val, Pedro Cavalcanti Ferreira },
  TITLE = {Modelos de ciclos reais de negócios aplicados à economia brasileira},
  JOURNAL = {Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea)},
  year = {2002},
  month = {02},
  pages = {}
 }

@article{Almeida2014Artigo,
author = {Almeida, Rafael},
year = {2014},
month = {01},
pages = {5-30},
title = {Uma história dos modelos de ciclos econômicos e sua relação com a história da econometria, 1875-1936},
volume = {2},
journal = {Revista Debate Econômico}
}


% Artigo de jornal
@Article{Maga2005Artigo,
  AUTHOR  = {Matheus Albergaria de MagalhÃes},
  TITLE   = {Equilíbrio e Ciclos},
  JOURNAL = { Revista de Economia Contemporânea},
  YEAR    = 2005,
  VOLUME = 9,
  NUMBER = 3,
  PAGES = {509-554}
 }


@article{Lucas1977Artigo,
title = "Understanding business cycles",
journal = "Carnegie-Rochester Conference Series on Public Policy",
volume = "5",
pages = "7 - 29",
year = "1977",
issn = "0167-2231",
doi = "https://doi.org/10.1016/0167-2231(77)90002-1",
url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0167223177900021",
author = "Robert E Lucas"
}

% Artigo de jornal
@Article{Koro2010Artigo,
  AUTHOR = {Korotayev, Andrey V. and Tsirel, Sergey V.},
  TITLE = {A Spectral Analysis of World GDP Dynamics: Kondratieff Waves, Kuznets Swings, Juglar and Kitchin Cycles in Global Economic Development, and the 2008-2009 Economic Crisis},
  JOURNAL = { Revista de Economia Contemporânea},
  YEAR = 2010,
  VOLUME = 4,
  NUMBER = 1,
  PAGES = {-}
 } 
 
@article{possas1983Artigo,
author = {Possas, Mario and Baltar, Paulo},
year = {1983},
month = {04},
pages = {},
title = {O modelo de ciclo econômico de Kalecki},
volume = {3},
journal = {Brazilian Review of Econometrics},
doi = {10.12660/bre.v3n11983.3154}
}

% Artigo de jornal %/UFMG/CEDEPLAR
@Article{Izabel2011Artigo,
  AUTHOR = {IZABEL CRISTINA DE LIMA},  
  TITLE = {Ciclos Econômicos: Teoria e Evidência},
  JOURNAL = {39º Encontro Nacional de Economia – ANPEC/MF},
  YEAR = 2011,
  address = {Foz do Iguaçu (PR)},
  VOLUME = 4,
  NUMBER = 1,
  URL = {https://repositorio.ufmg.br/bitstream/1843/MCCR-6W8LZW/1/izabel\_cristina\_de\_lima.pdf},
  PAGES = {-}
 }


% Artigo de jornal
@Article{Kitchin1923Artigo,
  AUTHOR = {Kitchin, Joseph},
  TITLE = {Cycles and Trends in Economic Factors},
  JOURNAL = {The Review of Economics and Statistics},
  YEAR = 1923,
  VOLUME = 5,
  NUMBER = 1,
  PAGES = {10-16}
 }
 

% Artigo de jornal
@Article{Volterra1926Artigo,
  AUTHOR = {VOLTERRA, V.},
  TITLE = {Fluctuations in the Abundance of a Species considered Mathematically1},
  JOURNAL = {Nature},
  YEAR = 1926,
  VOLUME = 118,
  NUMBER = 1,
  PAGES = {558-560}
 }

% Livro
@Book{Bresser1986Livro,
  author =       {Luiz Bresser Pereira},
  title =        {Lucro, Acumulação e Crise},
  publisher =    {Brasiliense},
  year =         {1986},
  edition =      {2ª},
  address = {Brasilia}
}


@Book{kondra2006book,
author = "Kondratieff, Nikolai D.",
title = "Die langen Wellen der Konjunktur",
year = "1926",
howpublished = "GESIS Datenarchiv, K{\"o}ln. ZA8269 Datenfile Version 1.0.0, https://doi.org/10.4232/1.8269",
doi = "10.4232/1.8269",
}

@book{minsky1982can,
  title={Can "it" Happen Again?: Essays on Instability and Finance},
  author={Minsky, H.P.},
  isbn={9780873322133},
  lccn={82010789},
  year={1982},
  publisher={M.E. Sharpe}
}
%  url={https://books.google.com.br/books?id=dNCZAAAAIAAJ},

@book{minsky1975book,
  title={John Maynard Keynes},
  author={Minsky, H.P.},
  isbn={0231036167},
  year={1975},
  publisher={Unicamp}
}

@book{de1966political,
  title={Political economy, and the philosophy of government : selections from the writings of J. C. L. Simonde de Sismondi},
  author={de Sismondi, J.C.L.S.},
  series={Reprints of economic classics},
  year={1966},
  publisher={Kelley}
}
%  url={https://books.google.com.br/books?id=oZMTxgEACAAJ},

@book{kuznets1967secular,
  title={Secular Movements in Production and Prices: Their Nature and Their Bearing Upon Cyclical Fluctuations},
  author={Kuznets, S.S.},
  lccn={67016341},
  series={Reprints of economic classics},
  year={1967},
  publisher={Kelley}
}
%  url={https://books.google.com.br/books?id=cmRMAAAAIAAJ},

% Livro
@Book{Hoffman2016Livro,
  author      = {Rodolfo Hoffmann},
  title       = {Análise Estatística de Relações Lineares e Não Lineares},
  publisher   = {do Autor},
  year        = {2016},
  edition     = {1},
  address     = {São Paulo}
}

@Book{Simonsen2009Livro,
  author =       {Mário Henrique Simonsen e Rubens Penha Cysne},
  title =        {Macroeconomia},
  publisher =    {Atlas},
  year =         {2009},
  edition =      {4ª},
  address = {São Paulo}
}
@Book{Bueno2011Livro,
  author    =    {De Losso Da Silveira Bueno, Rodrigo},
  title     =    {Econometria de Séries Temporais},
  publisher =    {Cenage Learning},
  year      =    {2011},
  edition   =    {2ª},
  address   =    {São Paulo}
}

@Book{Schumpeter1984Livro,
  author    =    {ALOIS SCHUMPETER, JOSEPH},
  title     =    {Teoria do Desenvolvimento Econômico},
  publisher =    {Abril Cultura},
  year      =    {1911},
  edition   =    {2ª},
  address   =    {São Paulo}
}
% http://www2.fct.unesp.br/docentes/geo/bernardo/BIBLIOGRAFIA%20DISCIPLINAS%20POS-GRADUACAO/SCHUMPETER/schumpeter.pdf

@Book{Schumpeter1954Livro,
  author    =    {ALOIS SCHUMPETER, JOSEPH},
  title     =    {History Economic Analysis},
  publisher =    {Abril Cultura},
  year      =    {1954},
  edition   =    {12ª},
  address   =    {Londres}
}

@Book{Kalecki1977Livro,
  author    =    {Kalecki, Michal},
  title     =    {Teoria da Dinâmica Econômica},
  publisher =    {Nova Cultura},
  year      =    {1954},
  edition   =    {1ª},
  address   =    {São Paulo}
}


@Book{Miglioli1993Livro,
  author    =    {Jorge Miglioli},
  title     =    {Acumulação de Capital e Demanda Efetiva},
  publisher =    {T. A. Queiroz},
  year      =    {1993},
  edition   =    {3ª},
  address   =    {São Paulo}
}

@book{juglar1862crises,
  title={Des crises commerciales et de leur retour p{\'e}riodique en France, en Angleterre et aux {\'E}tats-Unis},
  author={Juglar, C.},
  year={1862},
  publisher={Guillaumin}
}
%  url={https://books.google.com.br/books?id=XYPF1aFYxNIC},

@book{fourier1822theorie,
  title={Th{\'e}orie analytique de la chaleur},
  author={Fourier, J.B.J.},
  year={1822},
  publisher={F. Didot}
}
%  url={https://books.google.com.br/books?id=1TUVAAAAQAAJ},



@Inbook{Goodwin1967,
author="Goodwin, R. M.",
title="A Growth Cycle",
bookTitle="Socialism, Capitalism and Economic Growth,",
year="1967",
publisher="C. H. Feinstein",
pages="165--170",
}

%Referencia da Web
@Misc{DB2XML,
    author =     {Volker Turau},
    title =      {DB2XML 1.4: {Transforming} relational databases into {XML} documents},    
    month =     Oct,
    year =   {2001},
    note = {Out., 2001. Disponível em: <\url{http://www.informatik.fh-wiesbaden.de/~turau/DB2XML/index.html}>. Acesso em Abril 9, 2004},
}


% Dissertação de Mestrado
@MasterThesis{Angelo,
  AUTHOR =       "Angelo Agra",
  TITLE =        "Implementação de uma Proposta para Atualização de Bancos de Dados através de Visões",
  SCHOOL =       "Instituto de Informática, UFRGS",
  YEAR =         "2004",
  type =         "{Projeto de Diplomação}",
  address =      "Porto Alegre, RS, Brasil",
  month =        Jul
}

% Dissertação de Mestrado
@MasterThesis{Diogo2015,
  AUTHOR =       {DIOGO DANIEL BANDEIRA DE ALBUQUERQUE},
  TITLE =        {O ciclo econômico em Kalecki, Schumpeter e seus Intérpretes: Possas e Minsky},
  SCHOOL =       {Unicamp},
  YEAR =         {2015}
 }
%  type =         "Projeto de Diplomação",
%  address =      "Porto Alegre, RS, Brasil",
%  month =        Jul
